\documentclass[letterpaper,12pt]{letter}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage[activeacute,spanish]{babel}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fullpage}
%\hypersetup{colorlinks,linkcolor=blue,pdfstartview=FitH,
%                pdftitle=Querido Candidato,pdfauthor=Benjam\'in P\'erez,pdfsubject=Querido Candidato}

\begin{document}

\begin{letter}{Congregaci\'on Villa Granda y Los Vi\~nedos \\ \underline{Presente}.-}
%\address{$$ADDRESS$$}
%asdf
\begin{center}
\opening{\underline{{\bfseries REF.: TRABAJOS A REALIZARCE EN LOS SIGUIENTES MESES}}} 
\end{center}
%\opening{$$SALUTATION$$}

Los trabajos a realizarce en los siguientes meses son:

\begin{enumerate}
    \item Limpieza general mensual.
    Septiembre - Congregac\'on Villa Granda
    \item Limpieza de butacas - Congregaci\'on Villa Granda
    \item Reparaci\'on de la chapa de la puerta principal - Congregaci\'on los Vi\~nedos(Daniel Argana).
    \item Mantenimiento del barniz de las puertas - Congregaci\'on los Vi\~nedos(Benjam\'in P\'erez).
    \item Rajaduras exteriores y aleros - Congregaci\'on los Vi\~nedos.
    \item Pintado interior(bajo de la randa) - Congregacion Villa Granada
    \item Mantenimiento y reparaci\'on de las calaminas - Congregacion Villa Granada y Vi\~nedos.
    \item Mantenimiento de los ventiladores - Congregaci\'on los Vi\~nedos.
    \item Mantenimiento de los tanques de los inodoros y desagüe - Congregaci\'on Villa Granda.
    \item Cambio de tubos y revisi\'on de interruptores - Congregaci\'on los Vi\~nedos (Jos\'e Padilla).
\end{enumerate}

{\bfseries NOTA:} La limpieza general del sal\'on debe hacerse durante el d\'ia con calma y cuidadosamente.

Que Jehová nuestro Dios siga bendiciendo los esfuerzos que cada uno de ustedes hace por trabajar en su casa de 
adoración(Salmos 26:8).

\vspace{4.5cm}

%\signature{Jos\'e Benjam\'in P\'erez Soto \\SIS: 200206288 \\CI: 5282843}

\signature{\\$$TITLE$$}
{\bfseries Comite de Mantenimiento}\\
Congregacion ``Los Vi\~nedos''

%\centerline {Jos\'e Benjam\'in P\'erez Soto.}
%\centerline {C.I.:  5282843 - Cbba}
%\centerline {70776989 - 4248525}

%\closing{$$CLOSING$$}


%enclosure listing
%\encl{}

\end{letter}
\end{document}

