\documentclass[letterpaper,12pt]{letter}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
%\usepackage{fullpage}

\begin{document}
\date {12 de julio de 2012}

\begin{letter}{Lic. Luis Roberto Zegarra \\ Director del Centro MEMI \\ Facultad de Ciencias y Tecnolog\'ia - UMSS \\ \underline {Presente}. -}

\begin{center}
	\opening{\textbf{REF.: AGRADECIMIENTO POR EL APOYO EN LOS PROYECTOS DE LA SCESI}}
\end{center}

Estimado Lic. Zegarra,

Me dirijo a usted para manifestarle nuestro agradecimiento por el apoyo que nos brindo a la Sociedad
Cient\'ifica de Estudiantes de Sistemas e Inform\'atica en los proyectos, principalmente por
brindarnos un servidor exclusivo para subir y publicar los proyectos de investigaci\'on y desarrollo 
de la SCESI, por mucho tiempo se nos hizo muy dificil publicar nuestros proyectos y el ir probando y
experimentando nuevas tecnolog\'ias, pero ahora gracias al apoyo que nos dio el Centro MEMI mediante
su persona hemos logrado aprender muchas cosas, como ser:

\begin{itemize}
    \item Instalaci\'on y configuraci\'on de virtualizaci\'on con KVM
    \item Configuraci\'on de redes virtuales VPN
\end{itemize}

Dividimos el Servidor en cuatro maquinas virtuales

\begin{itemize}
    \item Producci\'on - Proyectos liberados y listos para ser usados.
    \item Desarrollo - Proyectos que estan en desarrollo y los proyectos ya liberados con nuevas 
    funciones para las siguientes versiones.
    \item Bases de datos - Servidor solo para manejar y almacenar las bases de datos.
    \item Servidor de nombres de dominio
\end{itemize}

Gracias a este gran apoyo ya tenemos en el servidor de Producci\'on:

\begin{itemize}
    \item Babel - Servidor de libros digitales\\
    \url{http://babel.scesi.memi.umss.edu.bo}
\end{itemize}

En el servidor de Desarrollo tenemos:

\begin{itemize}
    \item Awesong - Servidor de Streaming, para transmitir podcast y videos tutoriales.
    \item SCESI en la nube - Aplicaciones para hacer computaci\'on en la nube.
    \item Proximamente Sederipia - Una aplicaci\'on para publicar c\'odigo fuente de proyectos dando la 
    facilidad de usar un sistema de control de versiones.
\end{itemize}

Sin otro particular me despido de Usted augurandole \'exito en sus funciones y expresando los 
agradecimientos de todos los miembros de la SCESI.

\vspace{6cm}

\begin{center}
...................................\\
Benjam\'in P\'erez\\
{\bfseries Presidente de la  SCESI}
\end{center}
\vspace{2cm}
cc Arch.
\end{letter}
\end{document}

